澳州三隻留學小粉紅違宵禁令, 拍片show off引當地華人譴責

【環球薈報】墨爾本留學生違宵禁令惹當地華人譴責

澳洲廣播公司報道，三名中國留學生近日在明知的情況下，違反墨爾本的宵禁令，前往附近的大型連鎖快餐店麥當勞買東西吃，兼且拍片上載到社交網站分享，惹來當地華人的譴責。

這條名為「深夜麥當勞」的短片是在周日凌晨拍攝，片中三人明知故犯，在宵禁令生效期間外出買外賣，甚至認為墨爾本的封城措施等於「放屁」。

涉事留學生在一片謾罵聲中連發兩份聲明道歉，說做錯事不能挽回，他們接受所有批評，又承認態度輕浮，所謂的「勇敢」在法律面前顯得非常幼稚。